##Les Outils utilisés
##IntellIJ IDE 

pou java code

##WebStorm 

Pour JavaScript,html css.. code
##Apache TomCat 

Server web en utilisant Port 8080  [http://localhost:8080](http://localhost:8080)
##MongoDb 

base de données orientés document "NoSQL" 
##Maven  

Pour la gestion des projets
##Pour la mis à jour de l'application
 
 on a utilisé la script build en utilisant la commande $npm run build à partire du dossier frontend
 
 ##Pour ouvrir l'application:
 
 
 #1) lancer mongoDb
 
 ##`mongod`
 
  en utilisant  la commande $mongod à partir du dossier bin
    
 #2) Lancer la commande $npm install
 
 ##`npm install`
  
  a partire du dossier frontend pour télécharger node-modules
 #3) lancer le projet 
 
 en tanque projet Spring boot L'application et sur port 8080 [http://localhost:8080](http://localhost:8080)
 
 #4) Pour la mis à jour de l'application 
 
 ##`npm run build`
 
 on a utilisé la script build en utilisant la commande $npm run build à partir du dossier frontend
 #5) Insérer le document roles 
 a partir de la bases des données :
  name"ROLE_USER"
 
  name:"ROLE_ADMIN" 
  
 #6)ajouter nouvel utilisateur 
 en utilisant la bouton sign up
 Changer le role d'utilisateur a un admin à partire de la base des données documents users
